內地出錢出力助全民檢測 建「方艙醫院」 粵核酸隊到 港人憂DNA送中

節錄

內地出錢出力助全民檢測 建「方艙醫院」
粵核酸隊到 港人憂DNA送中

【武肺再爆發】

【本報訊】發源於「偉大祖國」的世紀大瘟疫釀成全球近1,800萬人染病、近70萬人死亡，香港深受其害。中央政府以「應援」姿態宣佈派員來港「協助抗疫」，成立60人「內地核酸檢測支援隊」，首批七人今到港，毋須檢疫。有化驗專業人士估計，港人深喉樣本或被送中；病人組織關注港府如何保障港人私隱。

。。。。。。。。。。。。。廣東省衞健委，曾擔任支援武漢醫療隊總指揮。衞健委亦已組成「內地方艙醫院支援隊」，由武漢選派六名有實戰經驗的專家，為改建亞博館成「方艙醫院」，提供設計、營運及管理經驗，公佈沒有交代該批人員會否來港。

「內地核酸檢測支援隊」成員來自廣東省。互聯網

郭家麒：演木馬屠城記

相關新聞：亞博啟用收30患者 走廊漏水

內地檢測支援工作形同國家機密，中港政府均諱莫如深，檢測對象是誰也沒有透露。《。。。。。。。。。。。

。。。。。。。。。。。。「要一頭半個月唔出奇，如果一個月內做到已經好叻」。另一方法是在港採樣後送交內地，「送返上內地最簡單、最快捷方法」。

病人政策連線主席林志釉表示，港府至今未有公佈計劃詳情，未知檢測對象是否全港市民，「如果係真嘅比押後立法會選舉更加嚴重」。他認為，被檢測港人其唾液、血液，可能牽涉DNA採集，當局會如何保存有關資料，會否被濫用，甚至會否在境外使用等問題，。。。。。。。。。。。。。

立法會議員郭家麒醫生形容，內地安排人員來港協助做檢測，只是上演「木馬屠城記」，將來有藉口繞過正常程序引入更多內地醫護人員來港，逐步令醫療界變得「聽話」，。。。。。。。。。。。。。荃灣區議員岑敖暉昨在fb質疑，中共以防疫為名，收集全民DNA。他引述英國《衞報》2017年報道，中共採集新疆穆斯林人口的DNA樣本，隨後在當地興建集中營；本港建立臨時隔離及治療中心是否會變港版集中營雛形，則無人知曉。

防護中心傳染病。。。。。。。。。。。。